罷工/罷坐？不了.....外國人選擇跳閘

最後就是跳閘。如果你覺得不付車資跳閘很激進，或者覺得只有大陸人會這樣做，不要怕，我相信絕大部份香港人與你想法都一樣，同時也不認為跳閘會在香港流行起來。有趣的是，如果我們於七十年代正值香港不合作運動當中討論跳閘，大家關注的可能就會是如何安全不被抓住，而不是應不應該做。英語世界專有名詞叫做fare dodger，意即「避票者」，歐美各地都有。比較有名的例子有明星作家Russell Brand。因為跳閘的是名人(大概像香港的黃子華跳閘)，大眾也議論紛紛，有人說他教壞細路，也有人說制裁鐵路公司相當合理。

三年前嘅文章，
狗鐵繼續可加可減、繼續壞車。
我哋繼續養肥佢，而嘜都做唔到/嘜都唔做？
跳閘？不了

睇嚟依家終於有用

上年10月開post

養兵千日用於一時 推被多啲人睇啦

推

咁如何安全跳閘
不被捉住？

齊齊跳，俾人捉就救